［智能咖啡機］兄弟疑反面 細佬跳船：無法在充滿欺騙的環境工作

智能咖啡機Arist由趙公允及趙公亮兄弟創辦，被不少國際投資者批評為「騙局」（Arist Scam）。趙公亮前日（3月29日）突然在網誌Medium發文，透露自己已在去年底向兄長辭職「跳船」；文內更言詞尖銳地稱無法在「充滿欺騙（deception）的環境下工作」，決定「向這些謊言（lies）說再見」。

有關文章以Benson（趙公亮）個人名義發表，標題為「我對Arist的反思」。他指，咖啡機項目自2014至15年獲Kickstarter投資者全力支持，更奪得香港資訊及通訊科技大獎，讓他嘗到成功滋味，惟這些原來只是幻覺（illusion）。趙又在文內自爆去年10月底透過速遞服務向兄長趙公允遞交辭職信，感性地指「無法想像哥哥收到辭職信時的表情」，反映兩兄弟的關係或已變得緊張。

最後他也就初創（start-up）作出幾點「提醒」，指管理業務時應放下「驕傲」，因太有野心會令公司不合理地快速增長；又稱應該專注發展「已獲投資者支持」的項目，別分心於其他不同項目。最後更意有所指地告誡讀者「要小心選擇合作伙伴」，指如對方的目標及價值觀與自己不同，只會令事情變得混亂。

咖啡機Arist創辦人趙公允在本年2月回覆本報查詢時，亦提及其弟趙公亮已在去年尾辭職；翻查公司註冊記錄，由趙氏兄弟創立的Nbition Development Limited，自2015年7月至今仍未更新周年申報表，按資料該公司股份仍由兩兄弟持有；至於文章中提及的Arist Home Limited，有關股份則由離岸公司持有，趙公亮則在去年尾辭任董事一職，現時由劉志芳（趙公允妻子）出任董事。

若你有涉及公眾利益、權貴濫權等資料，請以WhatsApp、Line、Telegram或電郵方式聯絡《蘋果》調查組，我們有專人處理及跟進，內容絕對保密。

WhatsApp/ Line/ Telegram：6829 6520
電郵： investigation@appledaily.com

咪扮嘢啦，貨都未出就買定樓先，邊個充滿謊言

中國人本身就係一個謊言

係囉
嘔返啲錢出嚟先講

著草講到咁正義

扮撚晒野 唔想還錢

屌你老母,呃左唔少錢

個project本身就係一個騙局
仲有面講d咁既野

係咪俾基金佬追數，搵細佬攞埋舊錢扮不和跳定船先

我都咁諗

又會有咁多人信 政府都有份

其實個咖啡機到底有咩困難
點解咁多間公司咁多年黎都做唔出？

呃左幾年先反面
邊個信呀

兩兄弟
開波之前根本就係打算做個騙局出黎
依家話良心發現?
自首左未?

由始至終都係一個空想
專業嘅都話現今技術好難做到

磁能線+咖啡機 呃左唔少錢

因為係一個騙局

買咗海景豪宅， 而家個單位應該升咗唔少

係你地d科技傻佬先俾錢咩kickstarted

成個網都係騙子樂園